**-{zh-hans:约迪·克鲁伊夫;zh-hk:祖迪·告魯夫;zh-tw:小克魯伊夫;}-**（，），[荷兰](../Page/荷兰.md "wikilink")[阿姆斯特丹出生](../Page/阿姆斯特丹.md "wikilink")，已退休足球運動員，世界足球史上名将[告魯夫的儿子](../Page/告魯夫.md "wikilink")。祖迪·告魯夫司職中場，可串演翼鋒或輔鋒，職業生涯早期曾效力[巴塞隆拿及](../Page/巴塞隆拿.md "wikilink")[曼聯等大型球會](../Page/曼聯.md "wikilink")，後期於一些[西甲下游球隊及](../Page/西甲.md "wikilink")[烏克蘭球會效力](../Page/烏克蘭.md "wikilink")。06/07年球季後正式退休。

## 球會生涯

由於身為荷蘭球王告魯夫的兒子，他從小便被寄予厚望。在父親執教的[西甲球隊](../Page/西甲.md "wikilink")[巴塞隆拿當中](../Page/巴塞隆拿.md "wikilink")，他得到了一些上陣機會。儘管不是球隊的主力球員，他在[歐聯賽事對](../Page/歐聯.md "wikilink")[曼聯一役當中](../Page/曼聯.md "wikilink")，他的表現非常出色，並交出一個助攻，協助球隊大勝4:0而回。不久，父親告魯夫被解僱，某程度上一直得到父蔭的祖迪·告魯夫於魯營球場的生涯亦走到盡頭，他於1996年以140萬鎊的價錢轉會到[英超球會曼聯](../Page/英超.md "wikilink")，正正是他當年於歐聯的對賽令領隊[費格遜留下深刻印象](../Page/費格遜.md "wikilink")，因此把他帶到英國。

雖然他於曼聯首幾場賽事有不錯表現，並射入一些入球，但總括他於4個年頭裡過得並不如意，他從來未能成為球隊的正選。一系列的傷患令他錯過了很多賽事，然後於98/99年那個「[三冠王](../Page/三冠王.md "wikilink")」的奇蹟球季中，他被外借回西班牙的[切爾達](../Page/切爾達.md "wikilink")，這使他錯過了成為這個奇蹟的功臣之一。2000年，他選擇離開球會，加盟了西班牙球會[艾拉維斯](../Page/艾拉維斯.md "wikilink")。

在艾拉維斯，祖迪·告魯夫於他的職業生涯中首次成為了一支球隊的重要戰力，他帶領球隊殺入[歐洲足協盃決賽](../Page/歐洲足協盃.md "wikilink")，祖迪·告魯夫更於決賽89分鐘頂入一個決定性的板平球，與[利物浦以](../Page/利物浦.md "wikilink")4:4打成平手，進入黃金入球制的加時後，因後衛的一球烏龍球失掉了冠軍。祖迪於球隊待了3年，轉會至愛斯賓奴。

在愛斯賓奴待了一個不過不失的賽季後，他轉戰到烏克蘭聯賽，並一直踢至退休。

在2009-2010年度的球季,他擔任了馬爾他球會[瓦萊塔的助理教練兼球員](../Page/瓦萊塔足球俱樂部.md "wikilink")。

## 國家隊生涯

祖迪·告魯夫雖然只曾代表過荷蘭國家隊9次，但他卻出席過一次大賽，那是1996年[歐洲國家盃](../Page/歐洲國家盃.md "wikilink")，祖迪是當時球隊的正選左翼。他於對[瑞士一役當中射入一球](../Page/瑞士.md "wikilink")，協助球隊以2:0勝出。

## 荣誉

**巴塞罗那**

  - **[西班牙超级杯](../Page/西班牙超级杯.md "wikilink"): 1**
      - 1994年

**曼联**

  - **[英格兰足球超级联赛](../Page/英格兰足球超级联赛.md "wikilink"): 2**
      - 1996-97，1999-00
  - **[洲际杯](../Page/洲际杯.md "wikilink"): 1**
      - 1999年
  - **[英格兰社区盾](../Page/英格兰社区盾.md "wikilink"): 2**
      - 1996年，1997年

**阿拉维斯**

  - **[欧洲联盟杯亞軍](../Page/欧洲联盟杯.md "wikilink")**
      - 2001年

[Category:荷蘭裔西班牙人](../Category/荷蘭裔西班牙人.md "wikilink")
[Category:1996年歐洲國家盃球員](../Category/1996年歐洲國家盃球員.md "wikilink")
[Category:荷兰足球运动员](../Category/荷兰足球运动员.md "wikilink")
[Category:巴塞隆拿球員](../Category/巴塞隆拿球員.md "wikilink")
[Category:曼聯球員](../Category/曼聯球員.md "wikilink")
[Category:切爾達球員](../Category/切爾達球員.md "wikilink")
[Category:阿拉维斯球員](../Category/阿拉维斯球員.md "wikilink")
[Category:愛斯賓奴球員](../Category/愛斯賓奴球員.md "wikilink")
[Category:阿姆斯特丹人](../Category/阿姆斯特丹人.md "wikilink")
[Category:特拉維夫馬卡比主教練](../Category/特拉維夫馬卡比主教練.md "wikilink")